我比D唔知對定錯ga想法困住左，一直改變唔到

我比好多想法搞到改變唔到自己性格
例如：
1.每個人都係獨特，無需隨波逐流模仿人地性格（例如世界仔性格）
2.我無害人又無犯法就得啦，諗咁多做咩
3.性格係基因遺傳，三歲定八十，無得改
4.每個人都有優點同缺點，我包容人地缺點，人地就應該都要接受我缺點
5.仲後生好多時間，唔洗咁急改
6.自己好渺小，隨時有意外都唔定，唔洗咁執著
7.雖有人不喜歡自己，但總有人喜歡自己，人夾人緣，點改都唔會討好得晒全世界，做番自己
呢D想法其實係岩定錯？
但身邊人一直係咁叫我大膽D，有自信D，同人講多D野，但我真係唔知點改/有無必要改

自己開心就好

睇你點睇
但人係會隨年紀同經歷而改變

例如你覺得有道理唔怕大聲反駁鬧父母
今日你覺得自己冇錯，
有一日你可能會覺得贏左場交，輸左親情，好唔抵
你自然會變

我本身係個無脾氣ga人，自己唔會表達自己道理，由得人點講。身邊D人係咁叫我改，話做人要有脾氣，否則比人食住上。但其實我覺得無乜所謂，咁執著做咩

sorry 巴打
有 d 中二

即係點？中二代表係好幼稚想法？

咁即係想改變自己性格定點? 同埋你好似已經有晒答案

你唔係好carefree咩? 點解仲要理人地點睇? 定係你覺得人地話得你正確?

你覺得自己冇問題咪得囉,但你記住唔好到時妒忌人地

3同4最有問題
性格點會改唔到 經歷同見識都實有影響
你包容人 人地唔係奉旨包容你
其他都有少少道理 不過前提係你生活過得好
但你似乎唔係

你個user name 都好中二

第5係錯的

你中二就話自己唔洗改變？
你想像下你呢種價值觀喺餘下幾十年生唔生存到

講到尾你係想抽離？自己做返自己河水不犯并水。
建議你拍下拖，應該會教識你好多 （前提係你好鍾意個女仔）

覺得人地話我有道理，但自己又唔係完全無道理，就停滯左係度唔知點算

其實又會妒忌人地，但諗諗下自己又唔係最差果個。。平平凡凡就夠

細個家庭經濟生活得唔好，無經歷過正常細路會經歷的事

唔係好識同人主動相處，長期處於比較狀態
睇黎要

除左兩頭唔到岸 冇野要改
時勢機遇自然會改變你 除非你出家變皆空

除左兩頭唔到岸 冇野要改
絲打，呢句唔係好明
點解無野要改

1.每個人都係獨特，無需隨波逐流模仿人地性格（例如世界仔性格）
很好

2.我無害人又無犯法就得啦，諗咁多做咩
同理心，用別人角度看看你做的是否合適。 例如:你家人幫你收拾東西，但把次序位置掉亂，又是否合適?你是否會困擾?

3.性格係基因遺傳，三歲定八十，無得改
性格受先天後天兩方面影響，後天包括生活環境，心理陰影。例如小時候主動做些事情是被家人責罵，長大後或會變得被動。

4.每個人都有優點同缺點，我包容人地缺點，人地就應該都要接受我缺點
既然你能包容別人缺點，為什麼不能包容別人同理心不足(不能接受你的缺點)的缺點?

5.仲後生好多時間，唔洗咁急改
有心唔怕遲，但如果能明白自己想要的，做先一步不是更好嗎?

6.自己好渺小，隨時有意外都唔定，唔洗咁執著
不用執著是好的，但並非因世事無常，並不是因自己渺小，而是因為相對世界之大，我的煩惱不算什麼。

7.雖有人不喜歡自己，但總有人喜歡自己，人夾人緣，點改都唔會討好得晒全世界，做番自己
與第一點類同。

每個人有不同的路，沒有對和錯，只有適合與否。

而「只做真正的自己」的路，是最適合的路，因為可以無拘無束。

要是你在做自己的同時卻感到拘束，你就要反思一下你真的是在做你自己嗎?

你自己堅信的信念 是屬於你自己的?還是別人加於你身上的?

你感到困惑的來源是來自 自己的信念，還是別人的信念 ?

你要是能認清自己的信念，並堅信它，就去試試做吧!路是要自己走出來的。

第一步往往是困難的，因為你正在突破自己設立的屏障，或會有很大的反撲，但進一步便 海闊憑魚躍，天高任鳥飛。

在家人方面，溝通是重要的，試著表達自己的看法。他們不一定認同你，但至少可以了解你更多。

希望幫到你啦

好多謝你幫我咁詳細分析，你講得都好有道理，我真係要好好反思一下點樣做個真正ga自己

我都成日比自己所謂既原則搞到自己好亂
唉

問下多D人意見